前空姐決心轉行 寧半工讀做記者尋回自我：為了飛我徹底改造自己

【空姐轉行】我是Ann，25歲，早前由空姐一個人人羨慕的職業，轉行至被形容為「夕陽工業」的媒體當記者。這兩年多，我感覺我在同時經歷兩個不同的人生。分別在於一個在天，一個在地；在於穿上制服時，和脫下髮髻後。

坐飛機的時候，不知你是否和我一樣，喜歡坐窗邊呢？當空姐的我，有「特權」坐到窗邊。我喜歡看著飛機快速滑行，慢慢傾斜攀升，所有景物縮到芝麻般細小。最後，我像雲一樣高。這是我當空姐以來最喜歡風景。那時我想，窗外的世界，才是真正的世界。

為了學習「飛」 我徹底改造自己

猶記得在訓練學校時，每過一天我便在日曆上打大交叉。從落地玻璃窗望出去，一架又一架的飛機，不斷起飛，我整顆心都跟著它們飛出去了。我想要飛，我卻不是那種女孩。我不會化妝，丁點也不會；留著一頭很麻煩的及肩頭髮，要梳髮髻太困難，由它卻又太長；我不會弄指甲，也不會修眉毛，就連穿高跟鞋，腳指會腫起來向我抗議。我只知道我要飛，於是這些我都一點一點學起來。為了飛，我可以徹底改造自己。最後，我得嘗所願，跟其他可以飛的女孩倒模一樣。

第一次飛長途：所有辛苦都值得

第一次長途機是最深刻的。我記得那是波音777飛往阿斯姆特丹的班機，到達時是清晨。當其他機組人員都分別匆匆回到自己房間休息，我卻絲毫不覺疲累。我回到房間，太陽剛好升起，我掀起窗簾，天空染成一片紅暈，我興奮得想馬上跑出去。在那一刻，所有辛苦都值得。

那時我的世界像走馬燈般，我還來不及細細欣賞和思考，我已經到了另一個新的地方。當空姐，讓我可以在短時間內四處遊歷。每個第一次，我都是那麼興奮和期待，雖然心中有時會隱隱有把聲音跟我說：「怎麼好像缺了甚麼似的？」可是我又會很快的被另一個地方、新的體驗分散了注意力。我記得在南非一望無際的草原騎馬；在威尼斯有男孩送玫瑰給我和朋友，我們卻嚇得跑掉；在芝加哥一下機便跑去看《歌聲魅影》，結果一行四人先後睡著；在巴黎看著鐵塔亮燈；在倫敦眼俯瞰，大地在我腳下。而我那時沒察覺的是，這樣的五光十色也很容易讓人迷失。

我想要飛，我卻不是那種女孩……為了飛，我徹底改造了自己。
在酒店驚醒：我發現我迷失

直到有一次，我在酒店驚醒，竟然不知道自己身在何方。我忽然覺得空空如也，我脫下制服後，便甚麼都不是。我又開始回想那個老問題：

「我究竟在做甚麼？」

「我的未來也是要永不停歇的不停奔走嗎？」

在探索世界之大時，我感到自己是如何的渺小，小得掉失了也不自知。在獲得莫大的自由的同時，我才有空間思考我真正想要的人生、理想和未來。我想到我一直喜歡做的事。

我忽然覺得空空如也，脫下制服後，我甚麼都不是。

回歸初心 決定半工讀尋回自我

寫字吧。迷失的時候寫作最湊效。小時候，每每思潮起伏，都是文字拯救了我。我中學時想很多，如擁有和失去或許是同一回事、人為甚麼而活、要做甚麼才不枉此生、要是每人都獨特，便每人都一樣這老問題⋯⋯文字的世界萬千，就算解答不了也總能給我一點安慰。我喜歡讀，也喜歡寫，或許是因為那時的人都不喜歡。我最想寫小說，可我又不是張愛玲，於是我便當上學生記者，一直至到大學。開始時拿捏得不好，寫別人也總是摻雜著自己，因為初心很難改變。

面對花花世界，我忘了怎樣執筆。因為一個倒模一樣的女孩，有些自己和感覺是不必要的。麻木原來是這樣，由臨行前的興奮，到我把每個地方的印象逐漸壓縮成酒店窗前的景象。我漸漸也寫不出自己了。不寫自己便好好學習寫別人吧，回到香港，我報考新聞及傳理系碩士課程。

我電話的鎖定畫面是：

When you want something , the whole universe comprises to help you to achieve it .（當你很想完成某件事情，整個宇宙都會來幫助你。）
《牧羊少年奇幻之旅》
這是我很喜歡的書－《牧羊少年奇幻之旅》中的一句。很作狀吧，可是那時我卻真的需要這樣帶點盲目的正能量，不然我不知道要如何撐下去。

沒有人選「通宵即日來回」編更 我偏要選

最難的莫過於時間。在我公司，更表編排是很自由的。想賺錢便飛長途，想要相夫教子便飛「即日來回」，總之沒有人喜歡的，是我們稱之為 “red eye turn” 的「通宵即日來回」。這顧名思義要紅著眼工作的班機，既傷身又沒錢，卻是我上學時的「golden flight」(黃金檔期)。我下午去上課，晚上便飛，清晨回到香港，衝回家洗澡，小睡一兩個小時便又去上課。有時班機延誤或撞上課堂需要報告，甚至連小睡的時間都沒有，便拖著行李，濃妝豔抹走進班房，同學們都見怪不怪。

至於不得已真的要飛到外地時，我總是一到步便打開電腦繼續工作。那時我慣了在大家都睡著了的時候，在車窗看著天空慢慢亮起來，心裹從未如此踏實。

朋友總會問：「你不後悔嗎？」我想我沒有著陸，只是換一片天空飛翔。

世事沒有兩全其美 你必須學懂取捨

學會了要有目標，不再迷失，下一步便是取捨。剛開始的時候，我總想像我可以兩全其美的完成兩邊的工作。後來，身體漸差、功課要求越高、工作的壓力都好像在多方逼迫我。有一段時間，我不想見朋友，就是見了也不敢分享自己，常常無顧的失落和哭泣，試過差點在飛機上暈倒，也試過在印度的酒店嘔吐，那裡卻沒有口味淡一點的食物充飢。

別人問起近況，總是說：「嘩！好厲害！」而他們不知道的是，那時我把自己看得很低很低。無論工作，還是學業，我都覺得我自己做得不夠好。直到有一個朋友跟我說：「你以為你是誰？兩邊同時進行當然是兩邊都只能有50分吧。可是合起來便是你的一百分了。」我只能自救。

2年空姐畢業：筋都腫起來了

如果我說我的comfort zone是天空，聽起來是不是很威？ 兩年就這樣便捱過了，縱是有失落和膽怯的時候，我是決不後悔的。畢業了，卻不敢離開我的comfortzone。 別離最教人思前想後，躊躇不定，我一拖再拖，直到有一天連穿球鞋走平路都會痛，醫生說：「筋都腫起來了。」物理治療要做八節，為期兩個月，冰敷一天三次，消炎藥飯後服。這像是一個啟示，是時候離開了。

真正的自由，是向外探索，還是向內在尋求？

後來，我終於當上記者，忙碌時連抬頭望窗的時間都沒有，可我做著自己喜歡做的事，那便是真正的自由。

幾好
好過有啲空嬸以為自己高人一等

露樣啦仆街

d文好中二病

學下人蕭生咁簡單貼地啦

長得來 又重覆

脫下制服

【空姐轉行】我是Ann，25歲，早前由空姐一個人人羨慕的職業

人人羨慕?

中二病到仆街
轉行洗唔洗叫埋春

On99諗法，要見世界打咩工都可以，儲到幾萬蚊quit去玩都可以見識，
如果就飲飲食食同比鬼佬仆就當見識世界咪做空姐囉

黑()記

Cls 咁撚委屈呀
仲有空中待應唔係人人羨慕你架
唔係笑你地 但可唔可以唔好咁膨脹呀

上面篇嘢係咪邊個偉人嘅自傳？

加油 周圍飛 應該好多經歷

臭雞

出黎玩唔駛還咩

閪都改到識黑

做記者?????

咪仲死????

知道自己想做咩，轉行唔係壞事
但點解要做記者，而家狗話你唔係記者就唔係啦

做記者咪又係做CONDOM
PS前記者

Old news?

對腳

🍆🍌🌭

文筆廢到咁就收收皮先

打工都可以作篇文出嚟, 係唔係得空姐先可咁濕鳩

中二病+飛雞+偽文青=

雞

隻腳好似好正

轉去一個仲撚慘既行業

pj分組肯定唔會想同佢一組既人
除非特別令

就是婀娜多姿的身段，然後徐徐走到床上，跟客人來一個深情的互動

轉工都要比人批評到一文不值

其實好多後生女都係諗住做兩三年玩下

馬死落地行，打工仔身不由己，最緊要正能量

起碼唔係攬住空姐個職業過成世既人

雖然用做空姐嚟見識世界有啲弱智 但得幾萬蚊夠你返深圳世界之窗去見識個「世界」啊?

咁唔係下下儲幾百萬夠環遊世界先飛得架嘛
多有多玩少有少玩

This is child登

【空姐轉行】我是Ann，25歲，早前由空姐一個人人羨慕的職業

飛雞係咁自信

唔係
轉行ja, 唔洗寫本書出黎

空姐不願出賣肉體賺取金錢

我想要飛，我卻不是那種女孩……為了飛，我徹底改造了自己。
在酒店驚醒：我發現我迷失

直到有一次，我在酒店驚醒，竟然不知道自己身在何方。我忽然覺得空空如也，我脫下制服後，便甚麼都不是

“人人羨慕的職業”

「酒店驚醒感覺空空如也」

依句好笑

脫下衣服會好d

出面d人仲問點解大家睇唔起班waittress, 喂, 佢地自我膨脹到咁，唔笑鳩佢地對唔住自己啦下嘛？

幾白滑

好過賣牛肉飯

直到有一次，我在酒店驚醒，竟然不知道自己身在何方。我忽然覺得空空如也，我脫下制服後，便甚麼都不是。。。。。。。。

妓女自白！？

做完G好空虛

其實心態有D似海賊
份工作可以四圍去

但可惜香港人好多都傾向腳踏實地。

（唔係講空姐吊金龜或性工作個類）

加油！

唔轉行都唔得啦

有點矯情

齋睇張圖以為佢真係雞

酒店驚醒感覺「空空如也」
空姐決心轉行
脫下制服我什麼都不是

屌你咩

加油 繼續努力

連登標準
有工開=雞/廢/垃圾工/冇學歷/低收入
冇工開=廢青/等包養/垃圾屎都不如

正確答案: 每個月三十萬人工，另一半要極樣衰，最好冇另一半啦好多連登仔唔鍾意，冇父幹，心地善良，最好180cm以上靚仔，碌鳩最好30cm長仲要粗，最好未扑過啦唔係又畀人話你濫交

睇上面d留言得啖笑
連登仔以為自己係邊個

前xx決心轉行 寧半工讀做xx尋回自我：為了x我徹底改造自己

個個行業轉行都可以咁寫,記者真係易做

求ig

空中waitress 以為自己邊個, 人人羨慕呀咁?

空姐空少多數係D U grad唔知做乜好既option

佔領機場個陣就手足手足咁叫人
而家人地落難就恥笑人，問人以為自己係邊個
空姐機司已成condom

Push

最大問題係d空姐成日都覺得自己好高尚，好多見識

懺悔文？

裁個員都搞到咁大壇野, 唔知以為好撚偉大, 日日都有架啦

明明脫下制服就係赤裸裸既飛機杯
點會什麼都不是

係囉，重點唔係轉工俾人批評
而係轉份工都要寫篇長文出黎叫春

仲要啲文筆唔多掂下
又令我諗起啲中文水平極低既記者

Btw啲文筆好造作 打冷震

太認真既話兒登唔岩你睇

其實都有唔少u grad既女仔 唔係讀啲好專既科
grad左打算做一兩年空姐再落地搵工
好多都知做空姐冇咩將來可言

好多只諗仲後生仲靚既時間去多啲地方
普通返份工要儲錢儲假去旅行
做空姐收人工 去到外地又有allowance 去stay既時間又可以玩下
而且對佢地黎講 落地返工係好悶既事
所以做得耐既好多 打算唔做都係打算自己做啲小生意/教yoga嗰啲
同埋多數個樣唔差 直接嫁人等人養輕鬆

俾面對腳
$800 1q

我不會化妝，丁點也不會；留著一頭很麻煩的及肩頭髮，要梳髮髻太困難，由它卻又太長；我不會弄指甲，也不會修眉毛，就連穿高跟鞋，腳指會腫起來向我抗議。我只知道我要飛，於是這些我都一點一點學起來。

痴撚線

文筆累贅狗屁不通，寫19文話自己做妓者 成班不學無術俾人笑就話人心底唔好仇女

脫下制服什麼都不是好正常姐下話，你叫IT 狗放下鍵盤都係什麼都不是架啦，乜行業就要有乜配備

成篇野都用一種PO上IG既偽文青風去寫
真係睇到打哂冷震

TLDR

咁長完全唔撚知你表達乜撚
全文無重點

「撈唔掂，唔習慣，你就轉行」 就係咁簡單
講到自己好有特別技能走去做乞食行業咁

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

飛雞脫下制服
做真正既雞

有幾多人係特登入黎純粹想睇樣

睇到依句已經唔想睇

有錢收唔空虛啦
個客就空虛喇

弱撚智羨慕你執枱

會唔會轉錯行？而家記者條路都好難行

我唔會轉工寫一撚大篇文自讚

就憑你最後果句，所以話女人真係人生贏家。

你比著男人頭兩年所謂「追夢」做空少，
啲女大大聲屌柒佢啦，話佢做得幾多年?

好多野，起步遲左，可以好影響之後，
非專科，空姐經驗，都無咩好簡。

向下流？？

我又覺得無點自讚嘅，純粹講佢點解、點樣去轉工fullfill自己期望啫

d空姐係咁
一時又話人人羨慕 一時又話自己唔係侍應
係咁神化空姐 ff自己果份係旬工好高級

第一句就話飛雞人人羨慕 唔係自讚？

snis-576

第一句人人羨慕都已經on9哂啦
空姐就人人羨慕 記者就夕陽行業 講到自己幾撚偉大
紓尊降貴 蝕住做咁 收皮啦

成篇文好撚中二 好似好撚大支野看透世事咁 老實講我又唔覺得好撚多人羨慕你地 咪都係打工呢啲你睇我好姐 空姐個代價咪日夜顛倒之類嗰啲 同好似依家咁一經濟唔好就會裁人 仲有完全睇唔撚明佢點解講一除咗制服做乜撚都唔係 講緊淨係服務行業 咁其他流動性低專業工種算得係乜一味賣慘

其實啲女真係好羨慕做空姐特別讀緊書果班
男人當然唔見得睇得起呢個職業

Journalist個life cycle仲少過空姐喎

脫衣未

我不會化妝，丁點也不會；
留著一頭很麻煩的及肩頭髮，要梳髮髻太困難，由它卻又太長；
我不會弄指甲，也不會修眉毛，就連穿高跟鞋，腳指會腫起來向我抗議。
我只知道我要飛，於是這些我都一點一點學起來。為了飛，我可以徹底改造自己

基本野 都講到付出好多咁

set頭 化妝 著高跟鞋 唔好話做空姐啦 你出街都要做啦

洗唔洗講為左飛 學識準時返工 學識搭車去機場 學識見人講早晨呀

純粹欣賞蕭生簡單直接者

簡單講咪即係轉工咋嘛
打咁大段野懶有深度咁做乜鳩
港女格始終都係要演下野

空姐唔做唔係得返雞咩？
原來可以做記者？成日上連登都咁講

學物管post個樓主穿上apo制服算啦

好人一世平安

事實但好賤
Well, 如果做空少
有得食盡鮑魚
應該我都會去做

空姐一個人人羨慕的職業

好鬼鹹
聽落似玩完一夜情
訓醒後個男人已經走左

條女矇查查 摸一摸塊閪
確認有痕跡 有發生過性行為
但身體和身邊都是空空蕩蕩

成25歲人仲未醒

直頭係：
我原本職業係好高尚、人人渴求
但我都好脫俗咁唔撚要

如果佢冇咁意思但寫到有咁嘅意思
即係佢文筆太差
都係收皮啦

牧羊少年都係my飛佛喎

平時唔係脫制服時先搵真錢咩

一樣係雞

被客/老細/受訪名人/支共領導享用

我就冇咩識人做空姐
淨係返pt嗰度係搞promotion 有啲空姐會黎返pt
講真有好多都係靚靚地既女 唔愁衣食
班女既話題都係圍住名牌呀 吃喝玩樂呀
專科/有方向嗰班都唔會諗做空姐啦
你可能會覺得佢地冇技能呢樣嗰樣
但呢啲女大撚把人追
而且一定會搵啲經濟條件唔差既
有空姐嫁空少 啲同事背後咪又係話人地空少都嫁
又冇前途 搵唔到錢
佢地係知份工咩料架 只係佢地唔需要諗前途咋嘛

去做 tvb 記者跟住考狗 講到自己好撚有故事咁

agree,有同事停職一年半去旅行

收皮啦 俾人炒出嚟咋 扮咩醒覺

記者要讀碩士………？

尊重記者啦

呀豬呀狗都話做記者
唔怪得之成日有位比人入啦

篇文真係好中二
睇到好老尷

agger 唔知想點

日日返工我都問自己做緊乜撚，唔知幾歲先唔撚再問

空姐又屌 記者又屌
學連登仔朝9晚5坐office企商場好無？夠貼地啊

其實羨慕佢地乜野？家陣我冇錢去旅行咩

好撚羨慕做空中阿姐依家畀人炒呀

記者都夕陽啦, 肥佬黎都唔知撐到幾耐, 呢個年代你唔講得真話架喇, 除非你鍾意做假新聞啦

尊重

做空姐
99%都係想比鬼佬屌
你以為女人食腸冇成本？
不了

已經分唔到係呢個職業吸引到d公廁
定係公廁都喜歡做飛雞
因為除左飛雞之外 基本上無人會幫飛雞辯駁

文思文路可以反映到作者係邊一個人生階段。
唔同嘅寫法可以渲染到唔同嘅讀者群，何必要求所有人都走向同一個風格呢？
唔通個個都寫官八股咁先叫好？

女人點同男人
你瞓撚醒未

作文都有標準啦

唔通你亂作野dse又會比你合格咩

佢篇文不停重覆又重覆

==
backpacking幾皮嘢夠玩好耐啦

在酒店驚醒，竟然不知道自己身在何方。我忽然覺得空空如也，我脫下制服後，便甚麼都不是

解讀：係酒店比洋腸屌到反白眼，剝哂衫之後，比人當公仔屌，什麼都不是

未必鬼佬既 但會溝有錢仔

蕭生個中文底咁厚,好難學喎